<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Adherer&#39;s blog</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://www.adherersun.com/"/>
  <updated>2019-01-01T13:43:44.427Z</updated>
  <id>http://www.adherersun.com/</id>
  
  <author>
    <name>Adherer</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>新的一年</title>
    <link href="http://www.adherersun.com/2019/01/01/%E6%96%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4/"/>
    <id>http://www.adherersun.com/2019/01/01/新的一年/</id>
    <published>2019-01-01T13:42:51.000Z</published>
    <updated>2019-01-01T13:43:44.427Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>新的一年，什么时候开始努力都不晚。</p><p></p><p align="right">——2019.01.01 晚</p><br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;岁月不居，时节如流。一时兴起，想着用习大大这样的一句话作为开头。这是出自于孔融《论盛孝章书》中的一句话，全文是：“岁月不居，时节如流，五十之年，忽焉已至。”这句话的意思是指光阴不能停留，像流水一样消逝，弹指之间便已五十岁。是啊，沉下心来想想，研一的半年马上就要过去了，看了看上次博客发表的日期：2018.09.02，一转眼，已经是2019年的第一天了。四个月过去了，吸收到的更多的是教训，虽然时间浪费了不少，但在其中，也有收获。来成都也有半年了，不管过去是喜是悲，还是要总结一下这半年以来的得与失。<p></p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;这半年时间里，自己的一些收获：</p><ul><li>第一是主要学习了CS 229这门课程，不过反思起来，还是有不少问题没有理解，但这块也不着急复习，等到学生的进度到机器学习算法这块时，再一起复习就好，这样驱动型的学习才能使自己更有动力。</li><li>第二是学习了GAN(生成对抗网络)以及CycleGAN，GAN的原论文还没有仔仔细细的再读一遍，CycleGAN算是了解清楚了，代码也看的比较仔细，但是还没有充分利用好代码，下一步希望自己在看别的GAN的源码时，能够将CycleGAN的源码肢解掉，得到自己想要的部分。</li><li>第三是跟着电工学院的潘老师赶了一下CVPR的会议，这是一次不太愉快的经历，由于自己课程的原因，再加之有点逃避，而且确确实实自己当时的心态很不好，希望自己能够通过这一次的教训，深刻的反思一下自己，为以后自己的科研减少一点弯路。</li><li>第四是带的几个学生也都考完了，虽然洪峰考的不太好，但是在这次带学生的经历中，自己很多问题也理解的更好了，以前总是逃避的递归和搜索问题，现在也慢慢有了感觉，希望在寒假的时候，能够跟洪峰再讨论讨论算法的问题，把以前没完成的那本书，再好好完成。</li></ul><p>主要的收获也就集中在以上的几点，当然也有不少的教训，主要如下：</p><ul><li>第一是自己学东西还是没有变数，就像风神说的：“少做表面的架子功夫，就跟比武一样，架子虽好看，但是不经用，最重要的还是致命的那一击。”这句话放在自己身上，其实主要有以下几个点：<ul><li>(1).少做“伪笔记”，这个的意思是说，比如期末考前，自己看随机过程PPT，做的所谓的笔记，实际上就是把PPT和书上的定义、定理、公式抄一下，这样既费时，也起不到多大的作用，所以今后可以尝试一些其他的方法，比如在看书或者看PPT时，可以手上画一画，但是没必要再这样无意义的抄，先尝试一下“总结的方法”，这个不好用言语说清楚，这次就先用随机过程期末考试来试一下。</li><li>(2).同样的，在编程学习的时候，一样少做伪笔记，同样的，让任务驱动自己，从任务中展开学习。比如说学习TensorFlow，那么下一个阶段，可以从<strong>DCGAN-tensorflow</strong>的源码直接学习，五千多个star的源码，必然有它的可取之处。</li></ul></li><li>第二还是本科的毛病，学东西不是一下子就能吃透的，刚开始学的时候，沉下心来，有很多不明白的地方很正常，<strong>但是务必做好记录。一样的，不做“伪记录”，“伪记录”虽然看起来充实，花哨，但是对自己并没有多少提高。</strong> 多看多思考多记录，而不是一味地瞎想，抱怨，浮躁。</li><li>第三是做事情的计划性，每月一次的月度总结还是没有坚持下来，新年伊始，这个FLAG立下，19年的月度总结不中断。</li></ul><p>本来以为，想说的会很多，但是到落笔的时候，反而有点匆匆忙忙。以后想起什么就再写吧，自己现在的水平也不太适合做年度的大计划。不过，一定要平衡好自己的时间，不抱怨，常思己过，不论人非。最后，留下这个月的计划：</p><blockquote><p>1.1月6号上午之前，全力准备随机过程和英语考试，不做其他事情。<br>2.1月6号 ~ 1月27号，这里有21天在实验室，大概想完成这么几件事情：</p><ul><li>第一是跟实验室的同学讨论一下关于CycleGAN改进的idea，确定工作做的方向，然后开始着手查资料做；</li><li>第二是看李宏毅老师GAN的视频(17和18年的)，对GAN进行深入了解，主要有CycleGAN，WGAN，EBGAN，Info GAN，VAE-GAN，BiGAN等，懂的知识就快速跳过，不懂的知识再Google，感兴趣的点要及时翻一翻原论文；</li><li>第三是收集一下苏神推荐的那些GAN的论文，有时间的话可以读一读。</li><li>第四是跟二师弟讨论一下蚂蚁金服的那个项目，再跟小港多沟通一下。</li></ul></blockquote><blockquote><p>3.1月28号到家，看以上四件事情，那件事情没好好做的，再好好做一下补一下就好，以上几件事只是大方向，但是基本的希望还是要完成，比如说不用对每个GAN理解的很透彻，但是需要知道它大概的工作原理，之后感兴趣可以去翻一翻源代码等等。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;新的一年，什么时候开始努力都不晚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;right&quot;&gt;——2019.01.01 晚&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;岁月不居，时节如流。一时兴起，想着用习大大
      
    
    </summary>
    
      <category term="杂谈" scheme="http://www.adherersun.com/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    
      <category term="杂谈" scheme="http://www.adherersun.com/tags/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>九月——开学了</title>
    <link href="http://www.adherersun.com/2018/09/02/%E4%B9%9D%E6%9C%88%E2%80%94%E2%80%94%E5%BC%80%E5%AD%A6%E4%BA%86/"/>
    <id>http://www.adherersun.com/2018/09/02/九月——开学了/</id>
    <published>2018-09-02T12:02:44.000Z</published>
    <updated>2019-01-01T13:46:52.018Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>现在是9.2号晚上八点零二分，开学已经两天了。一直逃避月度总结，这一周的进度也几乎为0。不过以前的逃避归逃避，该面对的还是需要冷静思考来面对的。昨晚翻了翻上个月的月度计划，发现上个月的进度有一半是搁浅了。有点惋惜。但还是要冷静下来，好好从中获取教训，并加以改进。当然，好的地方也要保持下来，继续努力下去。</p><p>上个月的第一条，是自己做的最好的。CS 229大部分内容，包括SVM &amp; EM这两个大块头也顺利啃下来了。而且最值得欣慰的地方，是自己事无巨细的把作业解析做好了，但是后面这次作业解析还有一问没有做好，希望自己这几天能把它搞定。然后第二条，其实大部分内容也算是完成了，但是却走了不少的弯路，希望自己能从中吸取一点教训，主要如下：</p><blockquote><p>1.重视理论，在理论还不够清晰的情况下，不要动手写代码，一定不要，至少要在白纸上，把代码思路清晰之后，再将各个函数的大体框架写好(有哪几个函数，之间的调用关系是什么，参数要设置哪些)，其实仔细想想，自己这次踩的坑主要在于，一开始就没想清楚要怎么写，贸然下手，而导致第一遍写的时候，发现有误，又回头写，再写的时候又发现代码过于臃肿，这之后才醒悟到，自己的工作是无意义的，因此开始搜开源代码。<br>2.在着手开始任何任务之前，不要贸然动手开始造轮子。先去搜索有没有相关的工具或者开源代码，视任务的重要性等因素，决定是学习使用还是要深入研究。<br>3.这一条还是继第2条的经验，开源代码不管多长，一开始不要贸然抠代码细节，应该从大到小，先抓主体脉络，之后再根据自己的实力以及时间等相关因素，决定是否要继续读下去，这样最大限度防止时间无谓的浪费。</p></blockquote><p>然后后面几条，除了第5条，基本上都是没有完成的。第3条主要是一开始入门就感觉到了艰难，word2vec这块也抠了点细节，到现在理解的还不是非常好。所以自己也一直在斟酌，是否要把源码好好读一下，这一块等自己下定决心以及做好充分的调研之后，才该做的。</p><p>说完了学习，再谈谈上个月的运动，上个月的运动也没有好好做，客观因素占了大部分，因为在外面租房，确实不方便。但是这个月到宿舍了，跑步、游泳也要慢慢的动起来了。说了这么多，要给上个月的表现打个分数，那我会打70分，希望这个月的自己，能够进步。这个月的计划暂定如下：</p><blockquote><p>1.重构小港的NLP项目，下个月的时候，视完成情况给自己打分。<br>2.第一个月好好上课，随机过程 &amp; 矩阵理论等比较难的课程，做好课前预习工作，从CS 229上课的情况可知预习的重要性。<strong>(非常重点)</strong><br>3.GAN入门，至少做到与CNN一样的熟悉程度，能写一点小的代码。<strong>(重点)</strong><br>4.一个月至少保持20天左右的运动(跑步 &amp; 游泳，每天下午或者傍晚)。<strong>(重点)</strong><br>5.有时间阅读以下pytorch的官方文档或者word2vec的源码，具体到时候视情况决策。</p></blockquote><p>好好努力，冷静分析，多思考，多反思，未来依旧可期。加油。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;现在是9.2号晚上八点零二分，开学已经两天了。一直逃避月度总结，这一周的进度也几乎为0。不过以前的逃避归逃避，该面对的还是需要冷静思考来面对的。昨晚翻了翻上个月的月度计划，发现上个月的进度有一半是搁浅了。有点惋惜。但还是要冷静下来，好好从中获取教训，并加以改进。当然，好的地
      
    
    </summary>
    
      <category term="杂谈" scheme="http://www.adherersun.com/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    
      <category term="杂谈" scheme="http://www.adherersun.com/tags/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>八月</title>
    <link href="http://www.adherersun.com/2018/08/01/%E5%85%AB%E6%9C%88/"/>
    <id>http://www.adherersun.com/2018/08/01/八月/</id>
    <published>2018-08-01T00:40:26.000Z</published>
    <updated>2019-01-01T13:59:28.798Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;本来想赶在七月份的尾巴敲定这篇“月记”，可是昨天和基佬吃着西瓜聊着天，然后又打了个电话，聊着聊着就困了，然后就把这个七月份的尾巴给过了O(∩_∩)O哈哈~。<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;一大早，本来兴致冲冲的喝完奶粉，整理行装，准备来实验室，然后在锁门的时候，悲剧了，钥匙插进去之后，就拔不出来了┭┮﹏┭┮，这个八月份的开端有点意外，折腾了二十来分钟，最终还是以失败告终，来到实验室，莫名的脑海里浮现这两句歌词：</p><blockquote><p>七月份的尾巴，你是狮子座<br>八月份的前奏，你是狮子座</p></blockquote><p>然后打开网易云音乐，开始单曲循环这首甜甜的《狮子座》，哈哈~感觉有点在记流水账了，言归正传(严肃脸)！</p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;看了看上个月的计划，除了第3条，似乎别的都马马虎虎的完成了呢(自我安慰脸)，经过上个月的摸爬滚打，似乎刻意要求自己要读什么书，要看什么书，对自己反而是困扰，有时候为了完成任务而完成，强迫自己去看这一类的书籍，我觉得这样效果实在是不佳。那么以后不再要求自己要看什么书，要读什么书之类的了，总之：对于这些书，靠自己自觉(又来严肃脸)。晚上睡觉前翻一翻，中午吃完饭消化的时候翻一翻~</p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;再回到学习上来，先以CS 229这门课为例，先说说有进步的地方，第一遍看PCA，ICA这一块的时候，完全不知所云，有点你在说什么鬼的感觉~然后上个月中下旬，自己潜心研究，一个单词一个单词的过，一个公式一个公式的仔细看过去，把它们的意思都弄懂，呼呼(。-ω-)zzz，虽然那几天每天到饭点的时候都感觉灰常的饿，而且吃一大堆，但是这些知识基本上都弄懂了呢~而且还找回了一点考研最后一个月的感觉~加油ヾ(◍°∇°◍)ﾉﾞ，其他的知识也要这样来学呢，先知其然，用熟了之后，再慢慢探索其所以然。当然，也有不好的地方，比如再次回顾EM算法推导的时候，因为一个小小的点卡住了，自己整个上午都变得浮躁了起来，然后下午的时候依旧看不进去，搜索引擎各种瞎搜索，殊不知，时间也就这样慢慢流逝了呢~而且自己也没有多大的收获，更多的是懊恼(哭哭脸)。因此，自己在遇到这种情况的时候，应该要有经验了，看不懂某个细节，先自己举一点小的例子，如果还是不太明白，然后Google搜索一下，依旧没有什么眉目的话，那就把这个问题记录下来，等到下次返回的时候我再瞅瞅，或者把思路整理清楚，问问实验室里面的大佬，o(<em>^＠^</em>)o，实验室里面的大佬不少呢~虚心向人家请教，但也要珍惜别人宝贵的时间，尽量不要过多地打扰到对方，拿捏好。所以呢，上个月还遗留下了两个重要的问题，SVM和EM，这两个知识点必然要在这个月啃下呢(还来严肃脸)。</p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;再说说别的问题，其实上个月时间是很富余的，但是徐老师让自己跟师姐一起做知识图谱的相关课题，然后中间有瞎忙活了一阵子知识图谱的知识(好像的确是瞎忙活(╯▽╰ )，现在回想一下，知识没学到多少，也不懂自己忙了些啥)，但是还是要提取一点经验，比如说在跟别人合作做事情的时候，要看别人是否着急，事情的难易程度，自己能够完成多少之类的。总之，不要把大把大把的时间花费在不是很重要的事情上呢，多思考，多反思。</p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;上个月的最后几天，有点感觉什么事情都做完了，不知道做什么事情的茫然感觉，然后就学起了NumPy、Matplotlib、Pytorch了呢，(。-ω-)zzz，这也是一个值得提倡的地方，碎片时间也是时间嘛~好好利用起来，哦，对了，还有一句鸡汤：</p><blockquote><p>当你迷茫时，就选择最艰辛的那一条路</p></blockquote><p>干了！这句话我的理解：比如上个月的最后几天，这时候可以学学CS 224n、学学Numpy等框架、探究CS 229课程一些章节的细节(比如SVM和EM的公式推导等)等这些路，最困难的无异是最后一个，这时候应该选择这个，虽然难，但是磨砺心智，在推公式的途中收获更大的乐趣，可是我选择了第二条，那这个乐趣就留在这个月吧(。-ω-)zzz</p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;艾玛，我竟然啰嗦了这么多！停停停，该准备准备这个月的计划了，这个月尽量留出五天的弹性时间，留给计划之外的事情，比如师兄让自己看看论文，做做实验之类的啦，比如这个月底搬入宿舍啦，呼呼，那就大概按照25天来做计划吧，计划如下：</p><blockquote><p>1.CS 229不太熟悉的章节，跟着大部队再继续熟悉下，两个大块头(SVM &amp; EM)的公式推导，务必啃下！</p></blockquote><blockquote><p>2.NumPy &amp; Matplotlib &amp; Pytorch &amp; TensorFlow基本熟悉，里面的程序接口要基本熟悉，具体来说，希望做以下几个任务：</p><ul><li>用纯NumPy实现一个卷积神经网络，可以先参考别人的代码(机器之心发过的)，然后再自己动手写，数据集可以不一样，比如自己可以用用MNIST，具体到时候再看~</li><li>再次复习一遍莫烦Pytorch视频的代码，尽量把注释加全，然后自己动手实现一个CNN的demo，写MINST的即可，但是要求完全自己动手写，不可以复制粘贴代码，实在写不出来的时候再看看</li><li>学习莫烦TensorFlow的视频，同样的代码也要重新整理一下，实现一个CNN的demo</li></ul></blockquote><blockquote><p>3.CS 224n的课程过一遍，不要求全部课程都看的明明白白，但是至少坚持把它看完，知道每一集在做什么事情，用了哪些方法，然后看着两本大块头的书里面整理的论文。</p></blockquote><blockquote><p>4.希望自己把上个月办好的游泳卡开个光(<em>^▽^</em>)，至少去操场跑5次步(如果操场开的话，但是首先第一步找到操作在哪)</p></blockquote><blockquote><p>5.还是一样带两个学生的课程，婷婷继续按计划一周一到两次的交流，峰峰那边也一样，还是一章一章的过，搜索的部分好好搞。</p></blockquote><blockquote><p>6.每晚回去，大概半小时左右，先整理一下历年的820真题，完成这个任务之后，然后再继续写我的算法书。</p></blockquote><p>这个月的任务很重呢，尤其是第2条，总之，加油咯！八月，继续努力！^_^</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;本来想赶在七月份的尾巴敲定这篇“月记”，可是昨天和基佬吃着西瓜聊着天，然后又打了个电话，聊着聊着就困了，然后就把这个七月份的尾巴给过了O(∩_∩)O哈哈~。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;
      
    
    </summary>
    
      <category term="杂谈" scheme="http://www.adherersun.com/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    
      <category term="杂谈" scheme="http://www.adherersun.com/tags/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>来到成都</title>
    <link href="http://www.adherersun.com/2018/07/10/%E6%9D%A5%E5%88%B0%E6%88%90%E9%83%BD/"/>
    <id>http://www.adherersun.com/2018/07/10/来到成都/</id>
    <published>2018-07-10T12:51:10.000Z</published>
    <updated>2018-07-19T12:09:54.880Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;上一篇日记写于2018年6月9日。经过漫长的车程，于2018年7月9日晚上11时30分许，到达电子科技大学清水河校区，不多不少，刚好间隔一个月。<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;今天是10号，再看一个月前的学习计划，发现自己立的五个小计划，只有第四个顺利完成了，但是怎么说呢，自己并没有感到懊悔，当然也不会埋怨自己拖延，计划好的任务大部分都没有完成。具体原因还是上个月是毕业季，确实琐事较多，大概在6月份下旬时，当时自己比较焦急，而且有点想赶进度，可是本科学校这边三天两头又有琐事，所以每天过的都比较纠结。后来权衡之后，决定学习这边暂放，一心一意给本科学校那边收尾，这也是自己并不懊悔的原因。但是就算是这样的原因，立下的计划还是要完成的，就算是延期完成，那也没关系，前几个月都慢慢磨合就好了。<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;说完上个月的计划完成情况，再说说初来成都的感受，感受不敢说颇多，但是最强烈的还是归属感，在本科学校四年，始终对本科学校感情不深，而且缺乏归属感，来到电子科大，感觉这里才更像是大学，更像自己学习的家。有热心的实验室同学，也有刻苦努力的实验室师兄师姐，同样有好的导师，好的学习环境。多的也不知道说些什么了，还是踏踏实实的写下这个月的计划。因为8.1号开始，实验室就要集中学习机器学习的一些基础课程，因此这个月的计划也就只有20天，故经过简单的思考后，计划如下：</p><blockquote><p>1.CS 229课程剩下的过一遍，看懂即可，不要求能熟练推导。结合《统计学习方法》和《机器学习实战》。<br>2.kaggle入门赛或者天池入门赛，搜索网络上的资料，只要求看懂，并且自己梳理一下别人的代码思路，再好好整理成一篇博客。<br>3.《万历十五年》<br>4.带两个学生的课程，婷婷继续按计划一周一到两次的交流，峰峰那边也一样，还是一章一章的过，慢慢的编程作业重心从递归转到搜索。<br>5.有时间再把CS 229课程的不明白的细节，结合网络上的资料搞懂。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;上一篇日记写于2018年6月9日。经过漫长的车程，于2018年7月9日晚上11时30分许，到达电子科技大学清水河校区，不多不少，刚好间隔一个月。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;
      
    
    </summary>
    
      <category term="杂谈" scheme="http://www.adherersun.com/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    
      <category term="杂谈" scheme="http://www.adherersun.com/tags/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>新的开始</title>
    <link href="http://www.adherersun.com/2018/06/09/%E6%96%B0%E7%9A%84%E5%BC%80%E5%A7%8B/"/>
    <id>http://www.adherersun.com/2018/06/09/新的开始/</id>
    <published>2018-06-09T01:47:35.000Z</published>
    <updated>2018-07-19T12:09:55.007Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;怎么说呢？其实今天的心情是很复杂的，因为刚刚想导入quiver笔记的时候，猛然发现quiver笔记备份文件夹是空的。一时间，心里五味杂陈。感觉失去了什么重要的东西，却又有一丝丝的开启新生活的感觉。<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;说到这篇杂谈，本来两天前就应该写了。但是被自己一直拖到了今天，今天是2018年6月9日，高考刚刚结束，我的毕业设计答辩也结束三天了。回想三月下旬复试回来到现在，有很多经验要谈，也有很多话想说。<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;第一个是思维方式的问题，入计科也有三年多了，但是始终还是没有养成从“计算机方面”思考问题的习惯，从底层的shell再到上层的程序设计，面对一个问题时，都应该思考，是否我需要自己“蛮力”去做，还是让计算机代替我去做？在这个思考和探索的过程中，既是愉快，又是成长。<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;第二个是学习上的教训，不管是程序设计，还是理论知识，应当先入主流。这个为什么这么说呢？原因有二：其一是主流的知识或者经验方法，是经过千万人千锤百炼提炼而得，其二是网络上有更多关于这方面的资料，在出了问题的时候，也能够更快速的定位到问题，并在较短的时间内解决。其实回想一下，自己也是因为一开始的时候，比较排斥Next主题，感觉其太过于“花哨”，不适合自己想要的“简单”风格。但是实践看来，如果一开始的时候就敲定Next主题，那么在配置博客的时候，就不会这么磕磕绊绊了。<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;第三个还是自己性格的问题，这个老生常谈的问题，自己也说了自己几年了，虽然有所进步，但是需要自己改进的空间还很大。少吹牛，不该自己说话的场合少说话，敞开胸怀，深入人际。多跟朋友沟通，多了解一点他们的想法，还是要努力的融入生活。<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;实验室里的叶锦棉学长，每年会写一次年度总结。很早就想学习他的这种方式了，可我却要有所改变，每个月写一次总结，年度总结再写一次，既然是新的开始，也就不啰嗦过多了，第一个月，好好试着计划一下，既要有生活，又要有技术。<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;第一个月的计划：</p><blockquote><ol><li>CS 229课程过一遍，看懂即可，不要求能熟练推导。结合《统计学习方法》和《机器学习实战》</li><li>一个有趣的Python小项目，不要求多高的技术含量，练习即可。</li><li>《万历十五年》</li><li>带两个学生的课程，婷婷按计划完成数据结构，峰峰那边按进度，一章一章的过。</li><li>有时间再看一本杂书。</li></ol></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;怎么说呢？其实今天的心情是很复杂的，因为刚刚想导入quiver笔记的时候，猛然发现quiver笔记备份文件夹是空的。一时间，心里五味杂陈。感觉失去了什么重要的东西，却又有一丝丝的
      
    
    </summary>
    
      <category term="杂谈" scheme="http://www.adherersun.com/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    
      <category term="杂谈" scheme="http://www.adherersun.com/tags/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
